\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{tabularx}

%\usepackage{doublespace}
%\setstretch{1.2}

\usepackage{ae}
\usepackage{a4wide}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{curriculum_vitae}
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{garamon}

% Collect versioning information to be used at foot ruler
\usepackage[today]{svninfo}
\svnInfo $Id$

% http://linuxgazette.net/issue20/latex.html
\usepackage{fancyhdr}
\fancypagestyle{svn}{%
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyhf{}
\fancyhead{} % get rid of headers
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancyfoot[L]{\svnInfoDate}
\fancyfoot[C]{\svnInfoFile}
\fancyfoot[R]{v.\svnInfoRevision}}


\hyphenation{hand-led-are mäl-ar-dal-ens del-en schema-läg-g-nings-al-gorit-mer}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
\Huge{\textsc{Curriculum Vit\ae}}
\vspace{\baselineskip}

\Large{\textsc{Joachim Nilsson}}
\end{center}
\vspace{1.5\baselineskip}

\section{Personinformation}
\begin{personals}
  \info{Namn:}
        {Lars \underline{Joachim} Nilsson}
  \info{Född:}
        {23 juli 1974, Nacka, Stockholm}
  \info{Adress:}
        {\begin{minipage}[t]{8cm}
        Morkullegatan~38 \\
        724~69~VÄSTERÅS
        \end{minipage}}
  \info{Tel:}
        {021--12~33~48}
  \info{Civilstånd:}
        {Gift, två barn}
  \info{E-post:}
        {\url{joachim.nilsson@vmlinux.org}}
  \info{Webb:}
        {\url{http://vmlinux.org/joachim/}}
  \info{Språkkunskaper:}
        {Engelska och svenska flytande samt viss förståelse av franska.}
\end{personals}


\section{Arbetslivserfarenhet}
\begin{CV}
  \row{2005--}
  {\textbf{Egenföretagare, Troglobit.com, Västerås} \\
    \emph{Företagsidé:} Applikationsutveckling och kundanpassning av en enkel
    Linux för inbyggda system, baserat på Buildroot\footnote{Buildroot är ett
      öppet samarbetsprojekt för att paketera ``hyllvaror'' och förenkla
      utveckling av inbyggda Linux--system, se
      \url{http://buildroot.uclibc.org}, utvecklat av samma personer som tagit
      fram BusyBox och uClibc.}.

    Mer information på \url{http://troglobit.com}.
  }

  \row{2002--}
  {\textbf{Konsult inbyggda och Linux-system, ÅF-System AB, Västerås} \\
    \emph{2005: Handledare examensarbete --- Linux--baserad SMS Gateway:}
    En inbyggd Linux--server, byggd på ett i486--baserat PC/104--kort,
    för att skicka SMS. Framtagen för att t.ex. kunna exportera larm
    från ett kontrollrum till drifttagningspersonal.

    \emph{2004: ABB Force Measurement --- Säkerhetsanalys av industri-- \&
      kontorsnät:} Analys och utredning av passande brandväggslösningar för att
    främst ansluta Stressometer--systemets övervaknings-- och ``remote
    access''--tjänster via ett vanligt kontorsnät.

    Stressometersystemet är ett tidskritiskt system för mätning av planhet vid
    valsning av plåt.  Med höga krav på balanserad och förutsägbar nätverkslast
    samt garanterad bandbredd för prioriterad trafik.

    \emph{2002--Nutid: EssNet AB --- Utveckling av Linux--USB2--drivrutiner:}
    Förvaltning och utveckling av ett avancerat POS\footnote{Point of Sale}
    system för EssNet AB.  Utveckling av ett flertal kerneldrivrutiner,
    framförallt en Cypress FX2--baserad kupong-- och kvittoläsare med funktioner
    för scanning, ``branding'' av inlästa kvitton, kassalåda, smartkortläsare
    och serieport för skrivare. Först framtagen för Linux 2.4 och sedan porterad
    till Linux 2.6. Även ansvarig för övriga drivrutiners funktion och prestanda
    i Linux--kärnan, främst USB-stacken.

    Även inslag av systemadministration: drift och framtagning av ett flertal
    Linux--servrar för ärendehantering, Mantis \& MySQL, samt ett intranät för
    webb, Apache \& TWiki, och versionshantering, CVS \& Subversion.

    EssNet säljer och driftar tips och lotterisystem till nationella spelbolag
    över hela världen.  Kunderna finns framförallt i Ungern, Tyskland, Norge
    och Australien.}

  \row{2000--2002}
  {\textbf{R\&D Engineer, RealFast Operating Systems AB, Västerås} \\
    \emph{2002 --- Mentor Graphics Inc. -- Utvecklingsprojekt i Linux:}
    Projekt på 6 månader mot Mentor Graphics i USA. Ett arbete liknande
    VxWorks--projektet (nedan), fast för Linux. Testbänk (s/w--simulator/modell av
    hårdvarukärnan) och komplett system, inklusive drivrutiner, omkonstruering
    av Linux--schema-läggare, semaforhantering o.dyl., utvecklat helt under
    GNU/Linux. Debugging av ARM Integrator m.h.a. Arm AxD debugger, med MultiICE
    JTAG--prob från Windows.

    \emph{2001 --- Mälardalens Högskola, Eskilstuna:} Föreläsare och examinator
    för en 5p kurs i C-programmering vid Institutionen för Datateknik, IDt, i
    Eskilstuna.

    \url{http://www.idt.mdh.se/kurser/cd5020/jnnht01/}

    \emph{2001 --- Internprojekt Sierra S16:} Förutom övergripande projektledare
    för hårdvaru-- och mjuk-varu-ut-veck-ling av Sierra/RealFastOS även
    mjukvaruutvecklare. Utvecklade företagets egna OS komplett med API mot
    hårdvarukärnan och begränsat C--bibliotek. Används nu i fortlöpande
    kursverksamhet vid Mälardalens Högskola.

    \emph{2001 --- Ericsson Radio Systems AB, Nacka Strand:} Utredning och
    demonstration av hur Linux och RTLinux kan ersätta OSE i växlar baserade på
    GPB2, General Purpose Board 2.

    \emph{2001 --- Applied Linux \& Embedded Internet Show i Kista:}
    Presentation av Linux och andra fria OS för inbyggda system och
    realtidssystem. Genomgång av inbyggnadsoperativen eCos och $\mu$Clinux samt
    realtidsoperativen RTLinux och RTAI.

    \emph{2000 --- Ericsson Mobile Data Design AB, Göteborg:} Projekt på 10
    månader med omfattande förändringar av VxWorks och dess mikrokärna Wind för
    att stödja RealFasts egen hårdvarubaserade kärna. Den senare är en
    mikrokärna implementerad i VHDL och prototypad på ett PMC--kort med en
    FPGA. Projektets mål var att jämföra VxWorks med och utan
    hårdvaruacceleration på ett av Ericssons egna standardkort (GIC, General
    Interface Carrier) i en enkel IP--forwarding--applikation.

    Ingående moment: debugging av PowerPC 750 m.h.a. IBM RISCWatch och JTAG--prob,
    samt debugging av PCI--drivrutiner med SingleStep och Vmetros
    PMC--bussanalysator. Tester och prestandamätningar för utvärdering utfördes
    bl.a. med en avancerad IP--paketgenerator.

    I projektet ingick även modifiering och kodgranskning av Ericssons egna
    drivrutiner och basprogramvara i VxWorks.

    \emph{2000--2002 --- RealFast/Internt:} Nätverks-- och systemadministration
    av Windows, Linux-- OpenBSD-- och Solaris--maskiner.}

  \row{1998--1999}
  {\textbf{Programvaruutvecklare, ABB Network Partner AB, Västerås} \\
    Utveckling av protokollkonverterare för gamla DOS--baserade program till
    Windows. Konverteraren byggdes som en mindre avancerad kompilator baserad på
    Flex och Bison kompletterad med C--kod. Programmet matades med protokolldata
    och genererade sedan en Access--databas via en ODBC--brygga. Utvecklat med
    GNU--programvara under Windows NT.}

  \row{1996, 1997}
  {\textbf{Vikarierande medicintekniker, Landstinget Sörmland}
    Arbetade som sommarvikarie vid medicintekniska avdelningen på Kullbergska
    sjukhuset i Katrineholm och vid Nyköpings lasarett.}

  \row{1995}
  {\textbf{Heltidsanställd medicintekniker, Landstinget Sörmland} \\
    Stationerad vid Kullbergska sjukhuset, Katrineholm, med främsta ansvar för
    service och underhåll av radiologisk utrustning (röntgenapparatur,
    framkallningsmaskiner o.dyl.). Även underhåll av annan klinisk apparatur
    ingick, såsom defibrillatorer och ventilatorer.}

 % \row{1989}
 % {Sommarjobb i produktionen, Hemglass AB, Strängnäs.}

 % \row{1987,1988}
 % {Sommarjobb i produktionen, Drinkit AB, Strängnäs.}
\end{CV}

\section{Utbildning}
\begin{CV}
  \row{1999--2000}
  {Magisterexamen i Realtidssystem, 160p. Institutionen för Datateknik,
    Mälardalens Högskola, Västerås.

    Examensarbete: \emph{Modular Scheduling in RTLinux}

    Handledare: Prof. Gerhard~Fohler och Mikael~Bergqvist, Frontec AB.}

  \row{Februari 2000}
  {Grundkurs i Tornado 2/VxWorks 5.4, Frontec AB.}

  \row{1999}
  {Engelska A, 20p. Institutionen för Humaniora, Mälardalens Högskola, Västerås.}

  \row{1995--1998}
  {Ingenjörsutbildning Datateknikprogrammet, 120p

    Institutionen för Datateknik, Mälardalens Högskola, Västerås.}

  \row{1994--1995}
  {Civilplikttjänstgöring, vapenfri tjänstepliktig medicintekniker.}

  \row{1993--1994}
  {Fjärde året teknisk linje. Gymnasieingenjörsexamen i Industriell Elektronik.

    Rinmansskolan, Eskilstuna. }

  \row{1990--1993}
  {Treårig teknisk linje. Specialarbete: \emph{Kärnfysik}.

    Thomasgymnasiet, Strängnäs.}

 % \row{1981--1990}
 % {Grundskola. Vasaskolan, Strängnäs.}

\end{CV}


\section{Examensarbete}
''Modular Scheduling in RTLinux''; ett 20 poängs examensarbete på D-nivå med
Daniel~Rytterlund \url{<daniel.rytterlund@vmlinux.org>}. Arbetet gick ut på att
undersöka existerande lösningar för realtid under Linux samt välja den bäst
lämpade, från vissa uppställda kriterier, och under denna implementera ett par
välkända schemaläggningsalgoritmer. Med mål att att lägga grunden för en
fullständigt modulär schemaläggare som klarar alla typer av task; sporadiska,
aperiodiska och periodiska.

Nedanstående sammanfattning är tagen ur rapporten.

\subsection*{Sammanfattning}
\noindent Under loppet av det senaste årtiondet har ett nytt operativsystem och
tillika utvecklingsmodell fått fotfäste. ``Open-Source''--operativsystemet Linux
har visat vägen för hur denna modell kan användas vid mjukvaruutveckling. Det
fritt tillgängliga operativsystemet Linux kombinerat med den akademiska
expertisen inom realtidssystem har gett upphov till flera Linux--baserade
realtidsoperativsystem, av vilka några har visat sig vara konkurrenskraftiga
alternativ till de kommersiella.

RTLinux, RTAI, KURT och RED--Linux är de fyra realtidsoperativsystem baserade på
Linux som har undersökts. RTLinux, från New Mexico Institute of Technology, är
ett hårt RTOS vilket karatäriseras av en separat realtidskärna där Linux
exekverar som den lägst prioriterade processen. RTAI, som är utvecklat vid
Politecnico di Milano, fungerar på ett liknande sätt men har även ett
abstraktionslager mellan de två kärnorna. Till skillnad från de två tidigare
hårda realtidsoperativsystemen är KURT och RED--Linux att kategorisera som mjuka
RTOS. I de två senare fallen har den ursprungliga Linux--kärnan utökats med
realtidsegenskaper.

Vårt bidrag består av en undersökning av de fyra nämda realtidsoperativsystemen
samt en implementation av en modulär schemaläggare till RTLinux.
Implementationen är till större delen fokuserad kring separationen av
schemaläggningsbesluten från själva schemaläggningsmodulen. Genom att flytta
besluten till en separat modul underlättas utvecklingen av olika typer av
schemaläggningsalgoritmer under RTLinux.

\newpage
\section{Civiltjänstgöring}
\begin{CV}
  \row{1994--1995}
        {Medicinteknikerutbildning. Vapenfri tjänstepliktig medicintekniker.

        Pliktverket \url{<http://www.pliktverket.se/>}}
\end{CV}

\section{Referenser}
\begin{CV}
   \row{Lennart Lindh,}
        {RealFast AB, 070--668~95~17

        Lennart~Lindh~\url{<lennart.lindh@realfast.se>}}

   \row{Prof. Gerhard Fohler,}
        {MRTC\footnote{Mälardalen Real--Time Research Centre, \url{http://www.mrtc.mdh.se/}}, Västerås, 021--10~31~58.

        Gerhard~Fohler~\url{<gerhard.fohler@mdh.se>}}

   \row{Mikael Bergqvist,}
        {Virtuetech AB, 070--831~77~62.

        Mikael~Bergqvist~\url{<mbq@vmlinux.org>}}

% Bengt är på Flir numer...
%   \row{Bengt Jervmo,}
%        {BlueLabs AB (f.d. Frontec Tekniksystem AB), 08--470~22~19
%
%       Bengt Jervmo \url{<bengt.jervmo@bluelabs.se>}}

   \row{Mikael Wilroth,}
	{ABB Network Partner AB, Västerås, 021--34~20~00 (växel).

	Mikael~Wilroth~\url{<mikael.wilroth@se.abb.com>}}

   \row{Lennart Hedman,}
       {Medicinsk Teknik och Fysik, Katrineholm 0150--561~21

	 Lennart Hedman \url{<lennart.hedman@ksk.dll.se>}}

%   \row{Personalansvarige,}
%        {Hemglass Sverige AB, Strängnäs, 0152--161~00.}
%
%   \row{Anne--Lie Lööv,}
%        {Drinkit AB, Strängnäs, 0152--180~90.}
\end{CV}

\begin{flushright}
\vspace{2.5cm}
\noindent Västerås, \today


\vspace{1cm}
\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_

\vspace{.3cm}
\noindent Joachim Nilsson
\end{flushright}
\thispagestyle{svn}
\end{document}
